===== The Death of Moses [14-15] Kifo cha Musa *F =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-14-15.jpg?nolink&}}

Then **God** told **Moses** to go to the top of a mountain so he could see the **Promised Land**. Moses saw the Promised Land but God did not permit him to enter it. Then Moses died, and the **Israelites mourned for thirty days**. **Joshua** became their new leader. Joshua was a good leader because he **trusted** and **obeyed God**.

Kisha **Mungu** akamwambia **Musa** aende kwa kilele cha mlima ili akaweze kuona **Nchi ya Ahadi**. Musa akaona ile Nchi ya Ahadi lakini Mungu hakumuruhusu kuingia huko. Na Musa akafa, na **Waisraeli wakaomboleza kwa siku thelathini**. **Yoshua** akawa kiongozi wao mpya. Yoshua alikuwa kiongozi mzuri kwa sababu **alimutumainia** na **kumtii Mungu**.
===== Important Terms (Manene ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:moses|Moses (Musa)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:promised-land|Promised Land (Nchi ya Ahadi)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:israel|Israelites (Israeli)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:joshua|Joshua (Yoshua)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:trust|trusted (waliamini)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:obey|obeyed (walitii)]]**
==== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): ====

  * **mourned for thirty days**  - For thirty days all the people of Israel cried and showed that they were very sad that Moses had died.
  * **waliomboleza siku thelathini**  - Kwa siku thelathini watu wote wa Israeli walilia na kuonyesha kuwa wailikuwa na huzuni sana kwa sababu Musa amekufa.
  * //A Bible story from//  - These references may be slightly different in some Bible translations.
  * //Hadithi ya Biblia kutoka//  - Marejeleo haya yaweza kuwa tofauti kiasi katika tafsiri zingine za Biblia.
**[[:sw:obs:notes:frames:14-14|<<]] | [[:sw:obs:notes:14|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:15-01|>>]]**
